電腦愈用愈慢，點先keep到？

工作關係，黎緊會買多部noebook用
想問下其實除咗唔好亂上網之外 仲有啲咩tips可以阻止佢愈用愈慢

利申：部notebook 純工作，AV用iphone上

揀有ssd, ram 夠多嘅電腦

首先要有錢

notebook通常要防止過熱

通常65度以上，零件容易老化

我notebook都會揀啲ssd handdisk既
不過想問下有無啲用緊既時候有啲方法對電腦好啲
例如 啲野唔好亂save, 有條理啲
又或者要擺係D drive 之類？？？
btw 飲杯酒先

個衰仔話睇野愈嚟愈慢
我就知佢愈嚟愈快啦

呢個遲啲都要請教咁多位巴士
條女要upgrade

睇埋下個彎先講啦

部notebook洗完機乜都冇都lag到pk 係咪壞hand disk

換部新

你愈黎愈快啫

嬋修

裝linux

對我黎講真係無乜, 升級硬件比起軟件更好, 快慢呢樣野可以有好多野影響 btw 講返 唔好同時開太多樣野, eg broswer 開幾十個網/ 開一堆app, 唔用嘅嘢就閂曬佢, eg d 人save 完d word 檔 唔關app , 定期清野掛, 再有錢d 升級個寬頻

另外, 裝os 落ssd 到? 再極端d 真係轉os 用 利申唔識電腦野

第一部買ssd 之後再分個D drive出黎裝文件
C drive 盡力唔搞佢

其實咩係手碟？
認真答：check harddisk用crystaldiskinfo
有c5c6就有壞軌
05就有壞軌不過用後備磁區repair左 冇增加就可以keep用

ssd唔可以分drive 完

認真，轉mac

換moon 換keyboard

換下個鍵盤同埋個Mon

唔好鳩裝d software

ransomeware好撚食ram/CPU

notebook散熱老化2年左右就要清一次

仲有chrome同windows本身都係大食怪,裝linux個ram control會好好多

加大turbo個pa數最直接
但係要留意返入氣量夠唔夠
放氣嘅valve又要配合返